港澳辦再凸龜頭：香港經濟衰退涉多重因素 最大禍患來自「黑暴」

國務院港澳辦新聞發言人被問及香港經濟近十年來首次陷入衰退時回應稱，香港經濟的嚴重狀況是多重因素造成的。當前，新冠疫情全球蔓延，作為高度開放的小型經濟體，香港不可避免地受到國際經濟走勢和外圍環境的影響。

然而，香港的最大禍患來自於其內部，就是公然叫囂和實施「攬炒」的黑暴勢力。這股勢力居心最毒、破壞最大、為禍最烈。自去年6月以來，他們公然挑戰「一國兩制」原則底線，踐踏法治，破壞社會秩序，打砸燒搶公私財物，危害民眾生命安全，嚴重損害香港營商環境和國際形象。他們的惡行不僅導致遊客卻步，百業凋零，經濟損失達上千億，而且嚴重打擊了投資者對香港的信心，顛覆了人們對香港的美好印象，令香港的聲譽一落千丈。可以說，黑暴勢力正在摧毀香港繁榮穩定的根基。

相關內容報道指聯合國安理會新冠停戰決議因中美對立陷入僵局

發言人表示，須嚴正指出，「黑暴」、「攬炒」是香港社會的政治病毒，是「一國兩制」的大敵。「黑暴」一日不除，香港一日不寧。中央絕不會坐視這股破壞性力量肆意癲狂。中央政府對維護香港特別行政區的憲制秩序負有最大責任，對維護國家安全負有最大責任，對維護香港的根本利益和香港同胞的根本福祉懷有最大關切。全社會要一致行動，止暴制亂、恢復秩序，團結抗疫、拯救經濟，關注民生、共建家園。

發言人稱，中央有足夠的誠意和信心確保「一國兩制」方針不會變、不動搖，同時也有足夠的決心和能力確保「一國兩制」實踐不變形、不走樣。

呢期中聯辦同港澳辦日日出黎

好撚煩 想無視佢

最大因素:支閪共

黑警暴力

企開d啦

得個講字 做到野點會吠

中央有足夠的誠意和信心確保「一國兩制」方針不會變、不動搖，同時也有足夠的決心和能力確保「一國兩制」實踐不變形、不走樣。

得罪西方國家就真係「攬炒」喇

黃色經濟圈果然有用

唔係武漢肺炎咩

支那仔成隻痴漢日日stalk住香港

攬炒一國一制刻不容緩

Seen

So What?

你夠膽派老解落黎 睇外國係驚示威者定背後勢力而撤資

明明武肺先係

再唱衰香港689都救唔返啦

武漢肺炎

篇野改為「黑警」都依然通順

係武漢肺炎

回歸先係香港衰退原因

黑警暴行破壞正常經濟活動

點夠你地將d錢起埋d大白象呀 賴得就賴

支那種
成功 : 自主研發
成敗 : 外部勢力侵擾

強國咁撚強，理應任何勢力任何奸計都搞唔到佢啦

岩呀

又賊喊捉賊

夠膽就做出面啦

吠有閪用？

又屈, 本身香港個經濟結構上有先天缺撼又唔講
爆只係時間問題

而家咩都入後生仔數
即係迫人唔返工, 個個攞綜援

佢叫我地市民要團結
打倒小圈子

除咗外交同國防乜都唔關你事，香港經濟差關唔關你事呀

講個笑話：基本法授予香港高度自治

點樣可以回覆到佢

唔撚信你有誠意呀屌你老母 🖕

行開啲啦屌你老母
係人地外國唔撚再信港共呀
無atm用就嬲嬲豬呀？

無左中共，香港即刻識飛

A

正確✅

可以預見以後都會係咁

全面管治權

S

關你柒事咩，交翻啲稅先啦

點解澳門冇黑暴都經濟衰退？

黑警個個黑？

佢個一國兩制係咁搬籠門先係主因

如果成功招安香港, 政治地位大到可以取代雜維尼。
權鬥就是中共的全部。

佢地的確可以保持「一國兩制」不走樣不變形。
但問題係佢地一心一意要搞「一國一制」。
哩啲咁嘅說話又係語言偽術。

因為你囉

黑社會佢唔捉 黑咩暴

係武漢肺炎，同埋黑警暴

黑警咪就係黑暴 有名你叫

主權移交呀

搶埋文匯大公份工嚟做

日日係度發表所謂嘅偉論，成日話西方國家說三道四，自己所謂嘅組織機構日日就干預香港事務都唔知邊個先至說三道四好心啲Uncle伯伯啊 快啲返院舍

啱呀黑驚暴行 破壞一國兩制 得啦知啦
港澳辦可返入去佢老母個西到 閱

+抗爭暫退
兩辦 政府 再出發大聯盟 群魔亂舞
尤其係個老餅大聯盟 政制上咩都冇改革 再咩出發啫

on lun 99
原本上年少左好多遊客
但肺炎直頭搞到封關
邊樣主因？

日日出 夜夜出

藍絲都睇到嫌
收啦好嗎？

黑警暴力呀嘛

即係一定會嚟多幾次傳播病毒

黑警暴行

我一開始都以為係咁解

的確係因為黑暴..... 黑警暴力

國務院係咪執咗粒？

哦！

現實黑警嘅暴行係抗爭動力嘅最主要助燃劑，一日唔公正處分調查，抗爭就不止

22條結界解左鎖

做對了做對了
即是我地係成功成為反華勢力既一隻棋子
終於合格啦香港人

呢個就係黑暴嘅全寫

黑暴=黑警暴力

TVB仲要當突發咁長期high light係右邊

一日未除黑警 香港都唔會好

好想睇佢地發言 係咪會用普通話講攬炒

真係好黑，樣都唔見

世界經濟衰退就得一個因素，武肺

又轉移視線

仲有攬炒之母

咁中國經濟衰退又關咩事

每次提黑暴我都淨係諗起黑驚

見我地少左提「不割席，不分化，和勇不分」

就想用文字煸動因疫情經濟受影響嘅淺黃同和理非割同放棄反抗。

我地要做嘅係

重申：

「不割席！不分化！和勇不分！」

變咗環球時報咁

唔好激嬲美國

藍絲鋪頭姐，黃店好好生意呀

黑警暴政

最衰都係占中！

武漢肺炎唔影響嗎

小漁村點會影響到強大既中國呢

on9, 你中國經濟衰退係咪又關香港事呀

可能係

換殖民主 不過後者個總督唔係on9就冇腦

經濟衰退係因為個個國家內停外停搞到無曬cash flow 成班大陸佬係咪中肺炎中到智力衰退

冇人想理佢地講野

淨係識搵理由耍賴

凸龜頭有傷風化，建議盡早切除

支那再印人仔都無用，港紙又借凸走數重發窮惡，唯一希望係香港經濟翻生！

上年第四季同比增長同今年第一季同比增長一比較咪知武漢肺炎勁，定手足攬炒勁？

黑暴咪黑警暴力？

語言暴力

做乜鬼嘢呢排係咁衝出嚟柒

因為中共！

好似一個矮肥柒毒暗倉雙失藍屍, 溝唔到女神,話人係雞係公廁

要日日政治宣傳洗D 港豬腦啊嘛
公園D 廢老好buy嫁

支那管治問題. . 垃撚圾... 推一堆壓縮收窄人權條例. 唔撚識管治.
啟德爛地 20年唔撚去發展 .. 天價工程拖工唔去管...

日日吠

驚了

佢悶唔悶㗎，講來講去三幅屁

又唔係部門又唔係官方 好似文匯報D怨婦咁 其實UP乜都唔會有人理架喎

一日最衰都係佔中

原班人馬再出發

係咪呢d「黑暴」

痾屎唔出又關佔中事

我一直都反對暴力架

黑警暴力

係呀 死黑警暴力呀

當年都瘋狂屈「佔中」引起經濟問題啦。講足幾年都講緊。
因為老共最叻就用經濟威脅，想用同一招引人變藍。

啲稿睇到唔識覆
黎黎去去個幾味